其實《詩經》真係世界級

《詩經》里最美的句子 (非現今支那)

1、關關雎鳩，在河之洲，窈窕淑女，君子好逑。（《國風•周南•關雎》）

譯：水鳥應和聲聲唱，成雙在河灘。美麗賢德的好姑娘，正是我的好伴侶。

2、蒹葭蒼蒼，白露為霜。所謂伊人，在水一方。（《國風•秦風•蒹葭》）

譯：初生蘆葦青又青，白色露水凝結為霜。所戀的那個心上人，在水的另一邊。

3、桃之夭夭，灼灼其華。（《國風•周南•桃夭》）

譯：桃樹繁茂，桃花燦爛。

4、巧笑倩兮，美目盼兮。（《國風•衛風•碩人》）

譯：淺笑盈盈酒窩俏，黑白分明眼波妙。

5、知我者，謂我心憂；不知我者，謂我何求，悠悠蒼天，此何人哉？（《國風•王風•黍離》）

譯：知道我的人，說我心煩憂；不知道的，問我有何求。高高在上的老天，是誰害我如此(指離家出走）？

6、絺兮綌兮，凄其以風。我思古人，實獲我心。（《國風•邶風•綠衣》）

譯：細葛布啊粗葛布，穿上冷風鑽衣襟。我思亡故的賢妻，實在體貼我的心。

7、青青子衿，悠悠我心。（《國風•鄭風•子衿》）

譯：我懷戀著倩影，我心傷悲！

8、投我以木瓜，報之以瓊琚。（《國風•衛風•木瓜》）

譯：他送我木瓜，我就送他佩玉。

9、昔我往矣，楊柳依依。今我來思，雨雪霏霏。（《小雅•採薇》）

譯：回想當初出征時，楊柳輕輕飄動。如今回家的途中，雪花紛紛飄落。

10、風雨如晦，雞鳴不已。既見君子，雲胡不喜？（《國風•鄭風•風雨》）

譯：風雨晦暗秋夜長，雞鳴聲不停息。看到你來這裡，還有什麼不高興呢？

●●

11、有匪君子，如切如磋，如琢如磨。（《國風•衛風•淇奧》）

譯：這個文雅的君子，如琢骨角器一般，如雕玉石般完美無斑。

12、言者無罪，聞者足戒。（《周南•關雎•序》）

譯：指提意見的人只要是善意的，即使提得不正確，也是無罪的。聽取意見的人即使沒有對方所提的缺點錯誤，也值得引以為戒。

13、兄弟鬩於牆，外御其侮。（《小雅·棠棣》）

譯：兄弟在家中爭吵，但對外來的入侵和侮辱卻共同抵禦。

14、投我以桃，報之以李。（《大雅•抑》）

譯：人家送我一籃桃子，我便以李子相回報。

15、靡不有初，鮮克有終。（《大雅•盪》）

譯：開始還能有些法度，可惜很少能得善終。

16、呦呦鹿鳴，食野之苹。我有嘉賓，鼓瑟吹笙。（《小雅•鹿鳴》）

譯：野鹿呦呦叫著呼喚同伴，在那野外吃艾蒿。我有許多好的賓客，鼓瑟吹笙邀請他。

17、手如柔荑，膚如凝脂，臉如蝤麒，齒如瓠犀。（《國風•衛風•碩人》）

譯：手指纖纖如嫩荑，皮膚白皙如凝脂，美麗脖頸像蝤蠐，牙如瓠籽白又齊。

18、執子之手，與子偕老。（《國風•邶風•擊鼓》）

譯：握著你的手永結美好，永不分離，白頭偕老。

19、月月出皎兮，佼人僚兮。（《國風•陳風·月出》）

譯：月亮出來，如此潔白光明，璀璨佳人，如此美貌動人。

20、碩鼠碩鼠，無食我黍。三歲貫汝，莫我肯顧，逝將去女，適彼樂土。（《國風·魏風•碩鼠》）

譯：老鼠老鼠，別再吃我的黍。多年侍奉你，可從不把我顧。發誓要離開你，到那舒心地。（這裡把剝削階級比作老鼠）

●●

21、秩秩斯干，幽幽南山。（《小雅·鴻雁·斯干》）

譯：潺潺的山澗水，深遠的南山。

22、有美一人，清揚婉兮。邂逅相遇，適我願兮。（《詩經·鄭風·野有蔓草》）

譯：有位美麗姑娘，眉目流盼傳情。有緣今日相遇，令我一見傾心。

23、有女同車，顏如舜華。將翱將翔，佩玉瓊琚。（《國風·鄭風·有女同車》）

譯：有位姑娘和我在一輛車上，臉兒好像木槿花開放。跑啊跑啊似在飛行，身佩著美玉晶瑩閃亮。

24、它山之石，可以攻玉。（《小雅•鶴鳴》）

譯：在別的山上的寶石，同樣可以雕刻成玉器。

25、靜女其姝，俟我於城隅。愛而不見，搔首踟躕。（《國風·邶風·靜女》）

譯：嫻靜姑娘真漂亮，約我等在城角旁。視線遮蔽看不見，搔頭徘徊心緊張。

26、摽有梅，其實七兮。求我庶士，迨其吉兮。（《國風·召南·摽有梅》）

譯：梅子落地紛紛，樹上還留七成。有心求我的小夥子，請不要耽誤良辰。

27、皎皎白駒，在彼空谷，生芻一束，其人如玉。（《小雅•白駒》）

譯：皎潔的白色駿馬，在空寂的山谷。它咀嚼著一捆青草，那人如玉般美好。

28、死生契闊，與子成說。（《國風·邶風•擊鼓》）

譯：生死都與你在一起，和你一起立下誓言。

29、彼采蕭兮，一日不見，如三秋兮。（《國風•王風•采葛》）

譯：采蒿的姑娘，一天看不見，猶似三季長。

30、戰戰兢兢，如臨深淵，如履薄冰。（《小雅•小旻》）

譯：面對政局我戰戰兢兢，就像面臨深深淵，就像腳踏薄冰。

來源：網路

好鍾意佢啲結構

留名

點解食完飯 一定要痾屎 慘慘慘

仲有楚辭

18、執子之手，與子偕老。（《國風•邶風•擊鼓》）
譯：握著你的手永結美好，永不分離，白頭偕老。

8、投我以木瓜，報之以瓊琚。（《國風•衛風•木瓜》）
譯：他送我木瓜，我就送他佩玉。

2、蒹葭蒼蒼，白露為霜。所謂伊人，在水一方。（《國風•秦風•蒹葭》）
譯：初生蘆葦青又青，白色露水凝結為霜。所戀的那個心上人，在水的另一邊。

加少少FF 成個畫面出左黎，幾句可以拍一套電影

屈原 宋玉

ＡＬ文學鳩讀
人大左先識睇返呢Ｄ野
真係好ｏｎ居

我啲文科老師成日話文學係讀一世
歷史都好有用
但係以香港咁功利係唔會明

同意樓豬
搞到我想買本書睇下

周易 眾經之首
啲象徵手法正到呢
飛龍在天 行見大人
亢龍有悔
仲有孔聖人闡述

對古典文學有興趣嘅朋友
可以起吓我底
一齊吹吹水

以前Ｄ人改名
女用詩經男用楚辭
點似上幾代陳金妹呢幾代李嘉欣咁

就算睇後期啲洛神賦都係一篇好神ＧＥ作品
古人真係

想買

同英文比咪又係垃圾，唔好在吹奏啦

好多字都唔識讀

學多啲，將來生小朋友用黎改名

好鍾意詩經個序

「詩者，志之所之也。在心為志，發言為詩。情動於中，而形於言；言之不足，故嗟歎之；嗟歎之不足，故詠歌之；詠歌之不足，不知手之舞之足之蹈之也。」

可惜現代人已經失去呢種明明係本能嘅嘢
淨係識寫埋啲偽情鄺體文

好撚正

五四運動ｏｎ９９
其實白話同舊文體可以共存
而家真係搵鬼讀文學

樓主好有深度

呢個係毛詩序

詩經本來仲有齊 魯 韓幾家解詩 可惜無哂

中文post LM

咪，又係，咁多。標；點。

我比較好宋詞多啲
不過中國啲文學真係好正
靠幾句已經有晒個意境出黎

英文完全整唔出個意境

唔係利見大人咩

路漫漫其修遠兮，吾將上下而求索

兩句故事好神

亦余心之所善兮，雖九死其猶未悔

文學人

速成揀錯 係利先岩

你確定?

支持
可惜...

火鳳入面成日見

英文d詩真係唔識欣賞得罪講句

我係睇火鳳先有興趣

咁又唔好咁講五四運動，嗰陣佢地認為中國積弱係因為民智未開，啲文言文太難，好多人唔識做文盲，於是想我手寫我心，搞文學革命，等多d人可以識字做知識分子，係後尾搞搞下先極端左，屌啲用文言文嘅人就係迂腐

有錯請指正

估唔到呢到都有

高質post學野

夏之日，冬之夜
百歲之後，歸於其居

冬之夜，夏之日
百歲之後，歸於其室

古中文真係好正

Lm

*再
睇嚟你中文麻麻

利申：正字撚

巧笑倩兮，美目盼兮。

蜉蝣之羽，衣裳楚楚。

其實古人都係以貌取人

昨夜星辰昨夜風
畫樓西畔桂堂東
身無彩鳳雙飛翼
心有靈犀一點通

真係唔識欣賞莎士比亞啲濕鳩詩
又無意景，讀出嚟又唔好聽

詩經最好的地方，係用字簡單
再簡單幾隻字砌到成個故事
可能同民歌（風）有關
以前d 情歌咁有內涵

共慘黨最中意吹奏五四

推

詩經係世界級都唔洗講到莎士比亞詩同白話文為基礎嘅現代文學一文不值㗎

中國詩歌以抒情為主，外國文學多注重敘事同現實，各有特色。

不過中國古詩高幾班

毛詩序淨係睇呢段就正，你真係認真睇番佢點解每一首詩，尤其係國風簡直屌出聲

全部都係君主愛君子，all is gay

用字精簡
好易諗到畫面
表達到文字既美

咁多人識詩經定多人識莎士比亞？

漢語不及歐洲語言嚴謹

但係去到文學作品
例如詩歌 唔洗講邏輯
漢語嘅曖昧 令到詩歌極深解讀空間
詩就有無窮無重盡嘅餘韻
例如李商隱 錦瑟

多人識同文學價值係兩回事
莎士比亞 蒙田 塞萬堤斯 邊個偉大？

留名學野

留名留名

蒙田

譯：他送我木瓜，我就送他佩玉。

中四揀學科，我排文學尾2都俾我入到
讀左2年就drop左
當時覺得好無聊，又要背書咁背
好彩note冇掉
依家間唔中睇翻
先感受到古人文學水平係咁勁
每一詞一字，明明係同義詞
點解要用A字唔用B字
出黎嘅意景都差好遠

歐陽修 醉翁亭記
開首：環滁皆山也（平平平平仄）
第一句已經嚟料
連續四個平聲
平聲特點係悠長清脆
連綿不斷、一望無際嘅山峰
形音結合

個也字係上聲
高低回環起伏嘅聲律效果
亦同山嘅形體相關

原本係：滁州四面有山
改咗幾十次
也字用咗21次 而用咗25次
每次虛字運用嘅效果各異
唔好質疑古人文字功力

先言他物以引起所詠之詞。我欣賞詩經為後世中國文學打哂基礎，不過講佩服都係李商隱d隱晦詩，寫到好似文字密碼咁，唐詩格律，意境寫法用而家既新詩，係當時完全前衛。

而家欣賞既地方已經唔同了，始終文學受西方影響太大

儒家興起後前秦呢種情詩真係買少見少

到底而家有人解到<錦瑟>呢首詩未

有巴打中意宋詞
但我覺得太堆砌
無詩經咁簡練得嚟情真意切

根本春秋時代啲人open好多
之後受儒家思想影響，寫野體材要關國家大事先係好，攪到啲嘢好悶

山無陵 江水為竭 冬雷震震 夏雨雪
天地合 敢乃與君絕
雖然唔出自詩經
但係好有印象

留

當年al 已經邊讀邊想像畫面

早期漢詩好好j ，仲好入腦易記，例如

盈盈一水間，默默不得語

唔係五四運動on99，係我地on99
人地民國個陣既學者、學生，一樣都係出口成篇，文詞優美，文言文白話文都寫到勁正

係共匪竊國之後無以為繼姐

留個名

小學初中背古文，高中先開始寫白話就最好
今時今日，咁樣只會比人話癡線，唔知關唔關新文化運動事喇

樂府唔少係民間曲辭
一係就文人學民歌來寫
咁自然唔會深得去邊

其實詩經好多都係與情慾性愛有關。例如上面都有嘅〈野有蔓草〉第二段：

野有蔓草，零露瀼瀼。有美一人，婉如清颺。邂逅相遇，與子偕臧。

朝早果陣喺草叢見到個靚女，邂逅相遇之後就一齊喱埋，唔知喱埋做咩呢

另外，〈狡童〉：

彼狡童兮，不與我食兮。維子之故，使我不能息兮。

你呢個狡猾既人，唔餵飽我，我因為你，搞到不能將息。

又，聞一多話詩經入面寫到魚嘅都係關於性愛。所以先秦時既文化可能比現代社會更開放。

外儒內法

雖然佢係鳩up，但其實西方文學嘅詩都唔係無意境。
也斯余光中都引用過唔少西方詩人嘅詩作嘅

莎士比亞sonnet九成都係串鳩人嘅satire，咁當然無乜意景，你應該睇下Auden T.S. Eliot之類，其實Thomas Hardy都唔錯。
要景靚可以睇下romanticism嘅詩人

詩經啲用詞好靚

其實睇返古人啲名都好有意境
邊似而家周街都係呀晴 呀希

留名先

lm

有啲野，讀書真係無理解。
下面呢首詩，近年真係好大提醒，就黎三張野....

勸君莫惜金縷衣，
勸君惜取少年時。
花開堪折直須折，
莫待無花空折枝。